斟熱水先定斟凍水先

我係熱水溝凍水 但係我識好多人都係凍水溝熱水 你地係斟熱水定凍水先

4:6
冬先後熱

凍水先
有時入膠水樽直接熱水會溶

想知熱水同凍水密度有冇分別？
利申：文科仔

水嘅密度會跟住溫度下降而上升，4度嘅時候水密度最高

緊係涷先
有啲杯冇耳會"辣"親手

熱嘅密度低啲，會產生浮力，形成中三physics教嘅對流
利申：非理科仔

點解4度會最高

實驗得出

水嘅特性

凍先
試過熱先跟住個玻璃杯穿撚左底

用膠樽/玻璃杯就冇計啦

耐熱杯熱水先順便殺埋菌

膠杯就凍先

屋企係用瓦杯 我斟水會7成熱水先再加3成凍水 嗰種熱辣辣嘅水入口感覺好爽

關hydrogen bond事

殺菌

我唔理乜野密度唔密度, 殺菌唔殺菌
隻杯無耳嘅我就一定斟凍水先

你永遠唔知隻杯廿弓晚有冇甲由行過

水機d熱水都唔知夠唔夠90度
殺菌

煲水水機80~90度，番熱黎差唔多95

冷熱水機就75 度， 用温度計量過

btw, 70 度以上都殺到菌

我隻杯就有耳既，習慣就係先4熱後6凍，一路都覺得落熱水先既話個溫度會中和得快過落凍水先

一係飲熱水 一係飲凍水